Unión Europea - Según informa Terra,  el comisario europeo de Sanidad y Protección al Consumidor, Markos Kyprianou, presentó hoy una propuesta para prohibir en toda la UE la fabricación, importación, exportación y venta de artículos producidos con pieles de gatos y perros. 

Según Kyprianou, 'existen pruebas irrefutables' de que en el mercado de la UE se vende ropa y complementos que han sido fabricados con pieles procedentes de esos animales. El comisario precisó que los productos que se venden en la UE proceden, en su mayoría de China, y aseguró que no hay pruebas de que en los Estados miembros se produzca la cría de gatos y perros con el objetivo de utilizar sus pieles. Indicó asimismo que la CE ha recibido más de 20.000 quejas de ciudadanos europeos que han expresado su preocupación por esa cuestión y confió en que el Parlamento Europeo y el Consejo de la UE respalden el reglamento propuesto, para que su entrada en vigor se produzca 'lo antes posible'.

Mas de la mitad de los Estados miembros tienen ya leyes al respecto. El reglamento que presentó hoy la Comisión pretende armonizar la situación en toda la UE. Kyprianou aseguró que la normativa no tiene por objeto ser 'el primer paso' de una prohibición más amplia que se aplicaría a los productos hechos con pieles de otros animales.

Los perros y los gatos son individuos con intereses propios, que desean vivir sus vidas y no padecer sufrimiento. En ese aspecto, son iguales a nosotros, pero también a las vacas, visones, ovejas, zorros, focas y tantos otros animales no humanos que son asesinados y/o explotados para robarles la piel o el pelo. Por tanto, es injusto comerciar con la piel de cualquier animal, independientemente de la especie a la que pertenezca.

